\section{Introducción}

En las siguientes secciones trataremos de explicar el funcionamiento integral de nuestra solución para el sistema {\it ** The Speaker **}.

El problema planteado, para esta primera entrega, consta de dos partes o funcionalidades principales. El sistema debe ser capaz de cargar textos, durante esta carga, cada termino dentro del texto que no exista debe permitirle al usuario grabar el audio asociado al mismo. Es decir, que se registrará esa palabra y se la asociará al audio capturado por el micrófono del usuario y que el mismo confirme. La otra funcionalidad importante es la de reproducción de un archivo completo. Esta opción recorrerá todos los terminos del archivo que el usuario elija y reproducirá su audio asociado. Los terminos desconocidos no serán tenidos en cuenta para la reproducción del audio.

La solución fue implementada en Java. Intentando concentrarse en dejar la suficiente flexibilidad en el sistema para aplicar modificaciones para las siguientes entregas que requieren la ampliación de funcionalidad en el programa y optimización de la recuperación de la información manejada. Para lograr esto se realizó una división del sistema en módulos, como se puede ver en la definición de la arquitectura, con responsabilidades claramente delimitadas.

La división de trabajos fue en base a estos módulos (descritos en la sección de arquitectura). Los diferentes módulos fueron implementados por diferentes miembros del grupo en colaboración con los responsables de los módulos que tuvieran interacción con el modulo en cuestión. En una reunión inicial se bosquejaron las ideas para la solución. Que luego fueron separadas en módulos y asignados a cada uno de los integrantes. 

Para el manejo de la información que administra  {\it ** The Speaker **} y la organización de los datos nos basamos en lo explicado durante las clases teóricas dictadas en la materia.

La documentación, exceptuando el manual del usuario, fue creado con \LaTeX.

\footnotetext[1]{Para la documentación del usuario se recomienda leer el documento {\it user.pdf} que se encuentra en la ruta docs/user/}

